<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>书影音评 | Comments on 热港 | Vesuvius Harbor</title>
        <link>https://heartoftheearth.dk/categories/%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AF%84-comments/</link>
        <description>Recent content in 书影音评 | Comments on 热港 | Vesuvius Harbor</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Charon</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2023 02:03:23 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://heartoftheearth.dk/categories/%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AF%84-comments/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>无凭言 | 两千年与海的另一边</title>
        <link>https://heartoftheearth.dk/p/%E6%97%A0%E5%87%AD%E8%A8%80-%E4%B8%A4%E5%8D%83%E5%B9%B4%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E8%BE%B9/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 02:03:23 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://heartoftheearth.dk/p/%E6%97%A0%E5%87%AD%E8%A8%80-%E4%B8%A4%E5%8D%83%E5%B9%B4%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E8%BE%B9/</guid>
        <description>&lt;img src="https://heartoftheearth.dk/img/20231120.jpg" alt="Featured image of post 无凭言 | 两千年与海的另一边" /&gt;&lt;p&gt;在2021年，我上大三，《进击的巨人》（下文简称为aot）连载到结局，然后被无数人痛骂烂尾。这部作品对我非常重要，以一种既理想又现实，既沉重又解脱的形态塑造了我部分的精神成长——这可以称得上是我对创作的最高评价。当时我对那些流于情绪宣泄的批评深感厌倦，谈不上喜欢漫画的结局，但我认为对一部新世纪以来叙事上数一数二出色的作品而言，aot遭受与其崩坏程度不匹配的负面评价是一种不公正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也没有为我喜欢的作品做过什么，除却在微博上为最触动我的部分写过几段零碎的评论，或者偶尔与群友谈论它。更多时候，艾伦、吉克、韩吉，他们的选择更像是我所生长之地（同是平民对世界无知的墙内国度）的政治隐喻，譬如最后一代，譬如地鸣。今年是2023年，是aot动画完结的年份。我终于决定要从一个读者的角度写它，在这个“自由”一词被反复解构的世界，让我们坐在赛博世界的城墙上，在日落时分回望这个故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请允许我以自己所偏好的顺序谈论它。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;女性母系与母亲&#34;&gt;女性、母系与母亲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;（众神）用伊米尔的肉体造出大地，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将他的鲜血化作海洋，以白骨为山、毛发为草木，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把他的颅骨变成了天穹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体贴的众神用巨人的眼睫毛，为人类的子孙造出中土；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉郁的阴云全都由他的脑子蕴化而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，aot中的人名多来自德语，帕拉迪岛的建筑风格也取材自德国南部小镇诺德林根（Nördlingen），而在大量欧陆中世纪元素之中，“尤弥尔”，墙内历史中两千年前的始祖女神，所有巨人最初的母亲，她的名字却显然来自北欧神话。在《诗体埃达》等文本中，Ymir是世界最初出现的生灵，诞于埃利伐加尔冰河滴落的毒液，祂雌雄同体，是所有巨人的始祖。而后祂为奥丁等新神所杀，躯体的各个部分被用作塑造世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我发现尤弥尔名字来源的时候，漫画已经连载到122话，两千年前始祖力量所有者的一生第一次被读者所知晓。女神并非真正的神，她是艾尔迪亚早期部族征战所得的年轻奴隶。有一日她被其余奴隶指认放跑牲畜，她并不分辨，首领宣布：“你自由了。”她必须奔逃向森林，因为自由的意思是成为被首领手下战士追逐的猎物，奔逃的结局有两个，迷路饥渴而亡，或者力竭伤重，死于箭矢。她见到参天巨木（私以为故事最初与最后的巨树也都与北欧神话中的世界树相契合，树的意象是生命轮回），躲入树洞，跌落不知其深的水体，为奇异生物所寄生。但在我的想象中，那一幕确实极具神话色彩：那一日所有的追兵都看到此生难忘的景象，苍穹下众鸟惊飞，烟尘四起，映照庞大人形拔地如山岳，那是本应濒死，却从羊水中重新诞育的神迹，她的身躯骨架裸露，而后血肉新生，在她的脚下，即使是百年树木也轻易摧折。尤弥尔是一个沉默，瘦小的女奴，双眼隐没于阴影；而始祖的形貌却俨然一个美丽、荒蛮、可怖的，执大地万物权柄的母系神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图片】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而后她的命运没有改变。一切都没有改变。私以为这正是aot最残酷也最好的一处情节。部族的首领利用她超前于时代的力量开路，架桥，垦荒，四处征战，最终成为一整个艾尔迪亚帝国的王。非常有趣，此前我听过《呼啸山庄》的一个分析视角，凯瑟琳与希斯克利夫的率然、反叛、纯粹是“女性”的，是不为工业文明时代所容的自然之子，所以他们这一对相似的灵魂死去，而这山庄之中他们周围的父亲、兄长、丈夫，再孱弱也是“男性”的，是注定摧毁这荒野风雨的文明与矫饰——在小说开头，向父亲索要小提琴的是儿子，索要马鞭的是女儿。在aot中，这二元对立则更加残酷，母系神的力量被父权社会用于开垦与战争，前者是征服自然，后者是征服人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志得意满的弗里茨王在王座上仍称她为“我的奴隶”——唯一的区别或许是他记住了她的名字尤弥尔，最有用的工具的名字——然后宣布这些功绩的奖赏是让她生下王的子嗣。此后数年，她不断战胜马莱，不断生育孩子。“始祖孕育了九大巨人。”这是神话的光辉，赋予生命与摧毁生命是一体两面，无论在哪一国哪一时代的神话文本里都是令人敬畏的重要权能。 但尤弥尔没有主宰战争与生育，她令艾尔迪亚取胜，但她承受战争，她身侧环绕孩子，但她承受生育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个受降仪式上，她与女儿们驯服沉默地站在王座之侧，她为王挡下长枪后倒地。生机从她的身体中逝去了，巨人之力没有修复她。王再三命令他的奴隶起来为他服务，她已经陷入长久的沉睡，她的神识从此困于“路”中，在星空下的沙漠开始两千年的踽踽独行。于是她的身体被送上案台斩切，王没有浪费她最后的血肉，他让她的三个女儿玛丽亚、露丝、希娜吃下她全部的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到这里的时候，我惊觉她的三个女儿神情麻木僵硬，双手捧起血肉吞食的情形有几分熟悉感，后来意识到这个分镜其实很像文艺复兴前那些中世纪的宗教画作，人物面孔与动作僵硬，宗教的象征主义和功用性质远大于人性美。尤弥尔之前的沉默面容正像一位失声的殉道者，她从头到尾没有一句直接的台词，她活着时是被命令、被驱使，而在她死后的漫长岁月中则是被记载、被赞颂。此外，基督教之圣餐中的面包象征耶稣的圣体，而葡萄酒是耶稣的血，三女分食尤弥尔的画面同样有极为浓重的“献祭”意味。弃绝战争与生育的责任，弃绝她身为妻子（实为奴隶）与母亲的职能，这是两千年前尤弥尔作出的唯一反抗，但这牺牲献祭的仪式令一个从生到死的奴隶非自愿地履行了神的义务，庇佑子民的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[图片对比]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤弥尔在“路”中注视着那光树分作三叉，又分作更多枝叶，那是她的女儿们生育后代，代代无尽，死时的脊椎被下一代吃下，始祖的力量被留存在艾尔迪亚族中，为了满足王征服世界的野心。在沙漠中，尤弥尔搬运沙为她的子民重塑巨人的身体，她有无尽漫长的时间，因而巨人之力的拥有者恢复只需几瞬。她的双眼隐没于阴影，直到那个她等待已久的人来到“路”中，对她说：“你既不是神也不是奴隶，你只是一个普通的人。”但是，但是，——即使是一个凡人，也有作出选择的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她睁开了双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对结局不认同的理由之一就是将尤弥尔的意志归因为爱情，并非看不起爱情，且我尊重一切创作自由，我只是觉得一个故事的立意确有高下之分，谏山创在大篇幅拉起的巨幕之后埋藏着诸多撼动人心的东西，正如我上文所提及和未提及的，但认为尤弥尔对弗里茨王是爱，这让第122话，这两千年前一切的起始，和艾伦“将神/恶魔/奴隶”重新审判为人这一点变得毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说回那三道墙，它们分别以尤弥尔的三个女儿为名，在历史被扭曲的墙内人眼里，她们无疑也是有庇佑力量的女神，墙因而也可以是一种崇拜象征，一种宗教建筑，而故事中恰有这样的教派。而玛利亚之墙被毁的那一天，令孩子亲眼目睹其死，推动一切无可避免因果的也是一位母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要谈到的第二个女性就是艾伦·耶格尔的母亲卡尔拉。她死在故事的最初，但作为艾伦厨，我无法绕过她去讲她的孩子。她生在墙内，在与格里沙结婚前是酒馆的女侍者，死时玛利亚之墙被毁，丧命于她从未知晓的丈夫的第一任妻子所化巨人之口中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只是墙内的艾族平民。她的丈夫来自墙外的大国马莱，死守着墙外有人类，且文明科技远为先进的秘密。他的孩子举报了艾族复权派，他的妻子被注射脊髓液推下城墙，而他继承巨人之力来到墙内。我赞赏谏山创的一个原因是他在反复论及“人的敌人是人”与“人的爱人是人”。格里沙继承进击之巨人的时候被枭告诫要“去爱墙内的人”，他此前完全忽视了如何爱自己的孩子，因复国的理想把吉克作为工具，这种原生家庭创伤在很大程度上促成了吉克设想的解决方案：艾尔迪亚一族的原罪若要消解，唯有自我灭绝。但卡尔拉天然地理解如何爱墙内的人，她从一开始就到达了格里沙、吉克等墙外人最后才知晓的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图片】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抱着刚出生的艾伦说：“这个&lt;strong&gt;孩&lt;/strong&gt;子能诞生在这个世界，本身就很伟大了。”我不知道别的读者如何看这句话，但在我眼里，这句话是这漫长篇幅中最重要的锚点。它无条件地认可人存在于世的价值，认可人自婴孩起未来的无限可能性。他将来或为救世主，或为恶魔之子，或为不甘之信念求生，或为身边所爱者死，但她感谢的是这一刻，他已经成为她所有的奇迹。而没有这样的爱，年幼的艾伦不可能健康自然地向往外面的世界，渴望去看书上的遥远奇景。这也正是我之后所要讲的，艾伦发动地鸣的原因与过去两千年的纷争有根本的不同，他比吉克幸运地拥有并理解爱，也因此理解困在路中的尤弥尔，而正是极端的爱令他作出极端的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，“去爱墙内的人”是失败的复权派领袖的告诫，还是基于进击的巨人自身能力的预言呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;充满笔者偏见的灭世归因&#34;&gt;充满笔者偏见的灭世归因&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我一直认为艾伦发动地鸣与此前两千年艾尔迪亚与外族之间的战争，甚至艾伦这一代马莱等国对帕拉迪岛的制裁在动机上有根本区别。十五岁的艾伦作为调查兵团的成员登上了海的另一边的土地，另一个生活着诸多人类的国家，他一直很清楚这些人和艾尔迪亚的普通人除了会不会变成巨人之外没有本质上的区别。但是也正是这些在行为举止、生活方式上与他们一样的马莱普通人，在政治德性上，将迫害国内艾尔迪亚人视作理所应当。众所周知，令民众支持战争的重要手段是灌输民族主义，而这种长期施加政治暴力的治理方式一定会让这个从小认为人出生在世界上，被爱和得到自由都像呼吸一样无需证明的少年心中产生撕裂般的困惑：所谓的敌人，阿妮、莱纳、贝尔托特祖国的民众，与艾族人相像而彼此仇恨，他们如何自洽？身为不义的征服者与统治者的后代，是否一出生就注定背负原罪，是以马莱的艾族人本该赎罪？而他最深的迷惘一定是：决定了一个人是什么的，究竟是他的出身，还是他的选择？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也因此我一直觉得在马莱的夜色中艾伦问三笠他是她的什么人，她又为何始终相护左右，这问题并非出于爱情，而是出于沉重的绝望。你是因为我在你幼时的生死关头救了你而对我好，还是因为我是你的家人，而忠于某人是阿克曼的责任？这个问题若放大到一群人对另一群人，反过来就是，你们是因为确实受到区区小岛上被不战之约束缚的艾尔迪亚遗民的威胁，才要对我们赶尽杀绝，还是因为你们的书本上写满了艾尔迪亚人是恶魔之民，剥夺恶魔的自由是正义？三笠没有理解这个问题，因为她脸上出现了红晕。但艾伦很快就得到了答案。是后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天他们沉默地听到主题为艾族人是恶魔必须被讨伐的演讲。艾伦从大厅悄然独自起身离去的时刻，他一个人作出了四年后注定的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会经常想起积极自由与消极自由的辨析。曾经只想去海的那一边看壮阔美丽的世界的十岁的艾伦，从力量与认知上无疑是天真的弱小孩童，但他的自由是“要去做某事”，是向外的。而这个知晓真实世界面貌的艾伦，手握巨人之力，看得到过去将来，但他发现他不得不首先为他所爱的人们争取的自由是“不被阻止做某事，不被别人杀死”，是向内的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，艾伦的战争不是那些曾经的历代统治者们为争夺资源而发动的战争的延续。他继承了调查兵团接触未知的精神与父母朋友纯粹的爱，所以他不是为民族主义、集体主义的父权社会所惑的平民。但他仍然准备着战争，不愿意自我灭绝而决定发动地鸣踏平世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他的心中，他的家人，他的同伴，他们的自由与生命是第一顺位。此前的战争是利益争夺的暴行，而艾伦·耶格尔的暴行出于爱。他并不真正仇恨远方的人们，只是他们相对没有那么重要。他的排序是绝对的。这一出悲剧最好之处就是艾伦和杀艾伦者的动机都没有错，只是作者有意设置了你死我活的道德真空，而在帕拉迪岛已经成为诸国目标的极端条件下，给予“爱身边的人远胜过其他人类“的人近神的力量，那么他一定会主动承担他必须去犯下的罪，让自己的双手先一步染上所有的血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以韩吉、阿尔敏等人为代表的温和派，最终选择杀死艾伦，但他们必然痛苦，而我尊敬这样的痛苦。因为他们的理念正确而失败。最终造就和平的仍然是杀死一个共同的强大的敌人，而不是如他们所希望的增加接触，坐下来谈一谈，降低彼此假想的威胁。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
