<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日常 | Daily life on 热港 | Vesuvius Harbor</title>
        <link>https://heartoftheearth.dk/zh-cn/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8-daily-life/</link>
        <description>Recent content in 日常 | Daily life on 热港 | Vesuvius Harbor</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Charon</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2023 01:23:27 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://heartoftheearth.dk/zh-cn/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8-daily-life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>23 Narquelië｜月末小结</title>
        <link>https://heartoftheearth.dk/zh-cn/p/23-narqueli%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 01:23:27 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://heartoftheearth.dk/zh-cn/p/23-narqueli%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;img src="https://heartoftheearth.dk/img/20231101.jpg" alt="Featured image of post 23 Narquelië｜月末小结" /&gt;&lt;p&gt;1st, Hísimë  Isilya  🌧️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天看到我圈那篇《芬罗徳与安德瑞丝的辩论》在手书里的片段，忽然想要流泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可能是一个感情淡薄的人，经常怀疑自己亲社会性是否太差，很多时候表现出某些感情，是因为我把自己当作模型，而学习到的正常人理所应当表达的感情是这样。对此我有时感到抱歉，有时感到愤怒。现在外公去世，我也并不悲伤，只有一片猝然而至，可能要盘桓数日的沉闷的空无。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个月还是在城里逛。去博物馆，文化夜，去一些金钱成本为零的活动，改简历，和expats社交。考试季心情谈不上多好，自己的生活不可避免地熵增，房间很乱，而我已经接受我的精力有限的事实。正如我接受我暂时没有余力与别人发生更加深刻的情感联系的事实，尽管那是我真心的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十一月的第一个凌晨给感兴趣的教授发了邮件，脑子困到已经转不动了。只是今天抽到的塔罗牌警醒我，我就必须告诉自己没有多少时间可以浪费，即使是考试复习，也不能阻挡我探索未来的道路，关于真正的，不紧急但重要的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是投student jobs，CV和cover letter还有得改，想想就觉得头痛不已。十一月上旬有个领域内在北欧的会，就算撞了考试我也是要尽可能多去听的。中旬结课假则要报名hackathon试试看，若有空还打算为《进击的巨人》写一篇评论。大约会在博客混更一些手写帖。下一个block的课是更难的，但我已经并不害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬天还是很希望有空能多读书。加缪的四本手记从上海带回老家，而我并没有看完。我也还没有有钱到能从国内转运那些喜欢的纸质书。我想我的乐观是一种违背天性的道义，关于理想主义，关于创作精神。我的神是无心无情，无形无色，但我唯一知道的一点是，因果不空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说十月，月末已经五点天黑，是以“日消之月”恰如其分。秋假之前我去过Lungby那边的湖，当时以为就是随便走走，但是湖边的路在湿地树林中穿过，泥浆很软，而我穿着完全不适合野外徒步的衣服。在没买到冲锋衣之前，我把那件喜欢的oversize格纹西装外套当常服穿！那天天气倒是很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋假的时候我其实没怎么玩。我大概在改我的CV，并且约了辅导，最大感觉还是文化差异，关乎personality，关乎values，其实这种题我会解。只不过我，一个没故事可言，有故事也不适合给异国人讲的连宵逃海之客，先要给自己的外壳浇一层糖浆亮面，然后指着我的伪装说这是我而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是很想很想做蛋糕。淡奶油和奶油奶酪是要怎么放进冰箱里呢？模具要去哪里买呢？筛网可不可以不用呢？无论如何，我想在block break做一个巴斯克。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>23 Yavannië｜月末小结</title>
        <link>https://heartoftheearth.dk/zh-cn/p/23-yavanni%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:56:27 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://heartoftheearth.dk/zh-cn/p/23-yavanni%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;img src="https://heartoftheearth.dk/img/20231001.jpg" alt="Featured image of post 23 Yavannië｜月末小结" /&gt;&lt;p&gt;1st, Narquelië  Eärenya  ☁️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在哥本哈根的第六周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此城市的喜爱尚未褪色。最喜欢中心城区的Norreport地铁站，常有人在喷泉边演奏，下雨时乐曲穿行在雨线中，音色清润，像飘动的奶油色丝绸。旁边花店芍药太贵，但曾经卖过十克朗一盒的小草莓，非常甜。也喜欢这里的红皮小火车，叫做S-tog的，初来时坐错方向，在陌生月台下车时，身在山坡，下方城镇如同水晶球中造景，云量丰沛，晴蓝天空下一切是闪耀的金属色，清洁美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学业上，负担大概不如传闻中德荷比利时的留学生那样沉重，但BSA一门要应付口试，整理思路很需要花费心力，加之英文听力和口语比之欧洲本地同学较弱，无捷径可走，唯有一步一步应对。MLA比想象中更偏理论，不知是好是坏，但有几点好处，其作业给我与其他国际生讲话的机会，算是一种不刻意的“自我暴露”，写LaTeX文章也日益熟练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周翘课去就业辅导，多少了解到一些文化差异，此地更看重个人那些“硬技能”外的特质，但CV，LinkedIn之类仍需用心修改增补，顿觉时间不足，但不好拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外便是一堆杂事，自落地起，办交通卡，银行开户，买自行车，预约医生，找人交租，网购，凡此种种，非要不断沟通才能做成。但终于对自己的生活有更多的掌握，这自然算一种进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此学期课业比重较大，只是一直渴望增进社交技能，仍在考虑做志愿者或打工之事，也好锻炼英文。遇到的友善之人很多，却不知如何开启话题，实在难过。这两门结课后，也正好同校外教授写邮件询问实验室打工之可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还决定每日空出至少半个钟头锻炼，腰是人体何其脆弱的一部分，我却不能避免久坐。随意报了学校K-pop舞蹈课程，驯服四肢甚为困难，但既已经交钱，或许还是会接着学下去。想起小半月前去看医生，他说我仍然very young，当时非常恍惚，他认为这年龄属于大好人生的开始，那我便当作是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做饭有所长进，且在厨房守着锅迫使我远离电子屏幕，如何不算好事。决定尝试每周三日带饭去学校，但讨厌洗锅洗碗之事无计可施。考虑本月购入新空气炸锅一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去了象友家吃饭，算是第一次见网友，很开心。长期无法做到“将关系更近一步”这回事，即使在cp29也没和互关真正碰面，但是有时候真心的希望是会有好结果的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后大约是，遗憾于十月之后天气多大风大雨，没能趁初秋多去远行徒步，也没能读什么闲书。中秋在神游间过去，还有太多事要做。秋假时候，路易斯安那博物馆仍是要去的，新嘉士伯不着急重游，其他地方也要走走，办青年卡正是为此。不知结课后去挪威观鲸是否能成行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月，昆雅语讲Narquelië，日消之月，秋分后夜长而日渐短。勿忘添衣。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
