<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日常 | Daily life on 热港 | Vesuvius Harbor</title>
        <link>https://heartoftheearth.me/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8-daily-life/</link>
        <description>Recent content in 日常 | Daily life on 热港 | Vesuvius Harbor</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Charon</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 01:23:27 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://heartoftheearth.me/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8-daily-life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>〔2023 Hísimë〕月末小结</title>
        <link>https://heartoftheearth.me/p/2023-h%C3%ADsim%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 01:23:27 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://heartoftheearth.me/p/2023-h%C3%ADsim%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;img src="https://heartoftheearth.me/img/20231201.jpg" alt="Featured image of post 〔2023 Hísimë〕月末小结" /&gt;&lt;p&gt;1st Ringarë,   Menelya, ❄️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我莫名其妙想起上周五的下午，我从药学院的食堂出来想要坐公交车回家，几百米路，已经望见车站了，忽然发现围巾不在我脖子上。真是不好意思，我们这样的人脑子里的弦就是时灵时不灵的。当时我在烦躁发了那么多邮件石沉大海的事，因此心情雪上加霜。而后我想了又想，确认自己坐下吃饭的时候围巾是被摘下来的，那么它绝对在路上或者食堂——假如没有人捡走它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		天气湿冷，我烦闷焦虑地往回走，一路上没有看到围巾。然后我回到食堂，回忆我坐的位置。围巾就落在椅子底下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我狠狠地松了一口气。围巾是从国内带来的，质量很好，丢了当然没有什么特别严重的不可挽回的后果，除了心疼金钱上的损失。这件小事是凭空增加的麻烦，但失而复得的松弛愉快心情，竟然与我真的获得什么时别无二致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我想大多数人都比我更加organized，就像我妈完全无法理解这种时常丢东西的事怎么会发生，离开之前检查一下就能避免的事，但我就是会这样，那不是我的内置功能，是需要额外注意力才能做到的事情。如果生活是什么程序，我的那个大概是一直靠脑袋旋转而不是扑打翅膀飞起来的鸽子，很多时候我安慰自己反正都飞起来了，怎么飞的不要紧，但在某些掉链子的时刻，还是难免心生沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我的生活就是在一个不断熵增因此非常凌乱的房间里进行着熵减的创作。看见我搞出来的好的东西的朋友当然不会知道我的具体的生活是如何间歇性地一团糟。今年以来我的很多方面变好了，比如行动力，比如应对down到谷底的时刻的办法，比如更加具体的——做蛋糕的技巧，但是隔三差五，我总要心惊胆战一回，自我谴责，然后生活继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		说一些这个月的事情。好像没什么特别的。上旬焦虑着考了试，最后两门都是B，不好不坏。中旬放假并没有出去玩，反而在看小说浪费生命加恢复能量条。下旬开始上课，痛苦地广撒网找下星期的project，后悔自己没能再早一点多搜索几个研究组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		在黑五的消费活动，买的大多是刚需，维生素D，唤醒灯，加湿器，LED灯泡，保湿面霜。在亚麻上凑单的时候本来想买kiko或者露华浓的口红，但是始终没有找到想要的介于深红中偏一点点橘棕的色号。后来在matas买了一支更贵的MAC，好像是之前很流行的颜色，第一次涂的时候因为房间的灯很黄，看上去颜色奇怪，但是在电梯里对着镜子发现其实确实是好看的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		这周开始下雪，除了晴天之外我最喜欢雪天。夏天的时候觉得哥本哈根像封存水晶球摆件中的城市，现在看来仍然是。前几天的下午，看到教室外有云松软堆在低处，其上是淡青的天空，过桥时清冷而闪亮的水面，树与骑车人。一切都是瞬息，奇妙的瞬息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		圣诞的前摇很长。集市到处有，但是食物很贵。上周还是出去逛了，并且斥巨资买了一个可丽饼，因为之前从来没有吃过，巧克力酱太多，对我来说过甜了，快过节的时候再去逛一次好了，买一杯热红酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		这就是我在异国第一个冬天的开始。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>〔2023 Narquelië〕月末小结</title>
        <link>https://heartoftheearth.me/p/2023-narqueli%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 01:23:27 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://heartoftheearth.me/p/2023-narqueli%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;img src="https://heartoftheearth.me/img/20231101.jpg" alt="Featured image of post 〔2023 Narquelië〕月末小结" /&gt;&lt;p&gt;1st Hísimë,   Isilya, 🌧️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天看到我圈那篇《芬罗徳与安德瑞丝的辩论》在手书里的片段，忽然想要流泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可能是一个感情淡薄的人，经常怀疑自己亲社会性是否太差，很多时候表现出某些感情，是因为我把自己当作模型，而学习到的正常人理所应当表达的感情是这样。对此我有时感到抱歉，有时感到愤怒。现在外公去世，我也并不悲伤，只有一片猝然而至，可能要盘桓数日的沉闷的空无。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个月还是在城里逛。去博物馆，文化夜，去一些金钱成本为零的活动，改简历，和expats社交。考试季心情谈不上多好，自己的生活不可避免地熵增，房间很乱，而我已经接受我的精力有限的事实。正如我接受我暂时没有余力与别人发生更加深刻的情感联系的事实，尽管那是我真心的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十一月的第一个凌晨给感兴趣的教授发了邮件，脑子困到已经转不动了。只是今天抽到的塔罗牌警醒我，我就必须告诉自己没有多少时间可以浪费，即使是考试复习，也不能阻挡我探索未来的道路，关于真正的，不紧急但重要的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是投student jobs，CV和cover letter还有得改，想想就觉得头痛不已。十一月上旬有个领域内在北欧的会，就算撞了考试我也是要尽可能多去听的。中旬结课假则要报名hackathon试试看，若有空还打算为《进击的巨人》写一篇评论。大约会在博客混更一些手写帖。下一个block的课是更难的，但我已经并不害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬天还是很希望有空能多读书。加缪的四本手记从上海带回老家，而我并没有看完。我也还没有有钱到能从国内转运那些喜欢的纸质书。我想我的乐观是一种违背天性的道义，关于理想主义，关于创作精神。我的神是无心无情，无形无色，但我唯一知道的一点是，因果不空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说十月，月末已经五点天黑，是以“日消之月”恰如其分。秋假之前我去过Lungby那边的湖，当时以为就是随便走走，但是湖边的路在湿地树林中穿过，泥浆很软，而我穿着完全不适合野外徒步的衣服。在没买到冲锋衣之前，我把那件喜欢的oversize格纹西装外套当常服穿！那天天气倒是很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋假的时候我其实没怎么玩。我大概在改我的CV，并且约了辅导，最大感觉还是文化差异，关乎personality，关乎values，其实这种题我会解。只不过我，一个没故事可言，有故事也不适合给异国人讲的连宵逃海之客，先要给自己的外壳浇一层糖浆亮面，然后指着我的伪装说这是我而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是很想很想做蛋糕。淡奶油和奶油奶酪是要怎么放进冰箱里呢？模具要去哪里买呢？筛网可不可以不用呢？无论如何，我想在block break做一个巴斯克。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>〔2023 Yavannië〕月末小结</title>
        <link>https://heartoftheearth.me/p/2023-yavanni%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:56:27 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://heartoftheearth.me/p/2023-yavanni%C3%AB%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;img src="https://heartoftheearth.me/img/20231001.jpg" alt="Featured image of post 〔2023 Yavannië〕月末小结" /&gt;&lt;p&gt;1st Narquelië,   Eärenya, ☁️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在哥本哈根的第六周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此城市的喜爱尚未褪色。最喜欢中心城区的Norreport地铁站，常有人在喷泉边演奏，下雨时乐曲穿行在雨线中，音色清润，像飘动的奶油色丝绸。旁边花店芍药太贵，但曾经卖过十克朗一盒的小草莓，非常甜。也喜欢这里的红皮小火车，叫做S-tog的，初来时坐错方向，在陌生月台下车时，身在山坡，下方城镇如同水晶球中造景，云量丰沛，晴蓝天空下一切是闪耀的金属色，清洁美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学业上，负担大概不如传闻中德荷比利时的留学生那样沉重，但BSA一门要应付口试，整理思路很需要花费心力，加之英文听力和口语比之欧洲本地同学较弱，无捷径可走，唯有一步一步应对。MLA比想象中更偏理论，不知是好是坏，但有几点好处，其作业给我与其他国际生讲话的机会，算是一种不刻意的“自我暴露”，写LaTeX文章也日益熟练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周翘课去就业辅导，多少了解到一些文化差异，此地更看重个人那些“硬技能”外的特质，但CV，LinkedIn之类仍需用心修改增补，顿觉时间不足，但不好拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外便是一堆杂事，自落地起，办交通卡，银行开户，买自行车，预约医生，找人交租，网购，凡此种种，非要不断沟通才能做成。但终于对自己的生活有更多的掌握，这自然算一种进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此学期课业比重较大，只是一直渴望增进社交技能，仍在考虑做志愿者或打工之事，也好锻炼英文。遇到的友善之人很多，却不知如何开启话题，实在难过。这两门结课后，也正好同校外教授写邮件询问实验室打工之可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还决定每日空出至少半个钟头锻炼，腰是人体何其脆弱的一部分，我却不能避免久坐。随意报了学校K-pop舞蹈课程，驯服四肢甚为困难，但既已经交钱，或许还是会接着学下去。想起小半月前去看医生，他说我仍然very young，当时非常恍惚，他认为这年龄属于大好人生的开始，那我便当作是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做饭有所长进，且在厨房守着锅迫使我远离电子屏幕，如何不算好事。决定尝试每周三日带饭去学校，但讨厌洗锅洗碗之事无计可施。考虑本月购入新空气炸锅一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去了象友家吃饭，算是第一次见网友，很开心。长期无法做到“将关系更近一步”这回事，即使在cp29也没和互关真正碰面，但是有时候真心的希望是会有好结果的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后大约是，遗憾于十月之后天气多大风大雨，没能趁初秋多去远行徒步，也没能读什么闲书。中秋在神游间过去，还有太多事要做。秋假时候，路易斯安那博物馆仍是要去的，新嘉士伯不着急重游，其他地方也要走走，办青年卡正是为此。不知结课后去挪威观鲸是否能成行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月，昆雅语讲Narquelië，日消之月，秋分后夜长而日渐短。勿忘添衣。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
