<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>冰山烛台 | Iceberg Candlestick on 热港 | Vesuvius Harbor</title>
        <link>https://heartoftheearth.me/categories/%E5%86%B0%E5%B1%B1%E7%83%9B%E5%8F%B0-iceberg-candlestick/</link>
        <description>Recent content in 冰山烛台 | Iceberg Candlestick on 热港 | Vesuvius Harbor</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Charon</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 01:23:27 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://heartoftheearth.me/categories/%E5%86%B0%E5%B1%B1%E7%83%9B%E5%8F%B0-iceberg-candlestick/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>〔冰山烛台〕2023 Hísimë 月末小结</title>
        <link>https://heartoftheearth.me/p/%E5%86%B0%E5%B1%B1%E7%83%9B%E5%8F%B02023-h%C3%ADsim%C3%AB-%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 01:23:27 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://heartoftheearth.me/p/%E5%86%B0%E5%B1%B1%E7%83%9B%E5%8F%B02023-h%C3%ADsim%C3%AB-%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;p&gt;1st Ringarë,   Menelya, ❄️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我莫名其妙想起上周五的下午，我从药学院的食堂出来想要坐公交车回家，几百米路，已经望见车站了，忽然发现围巾不在我脖子上。真是不好意思，我们这样的人脑子里的弦就是时灵时不灵的。当时我在烦躁发了那么多邮件石沉大海的事，因此心情雪上加霜。而后我想了又想，确认自己坐下吃饭的时候围巾是被摘下来的，那么它绝对在路上或者食堂——假如没有人捡走它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		天气湿冷，我烦闷焦虑地往回走，一路上没有看到围巾。然后我回到食堂，回忆我坐的位置。围巾就落在椅子底下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我狠狠地松了一口气。围巾是从国内带来的，质量很好，丢了当然没有什么特别严重的不可挽回的后果，除了心疼金钱上的损失。这件小事是凭空增加的麻烦，但失而复得的松弛愉快心情，竟然与我真的获得什么时别无二致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我想大多数人都比我更加organized，就像我妈完全无法理解这种时常丢东西的事怎么会发生，离开之前检查一下就能避免的事，但我就是会这样，那不是我的内置功能，是需要额外注意力才能做到的事情。如果生活是什么程序，我的那个大概是一直靠脑袋旋转而不是扑打翅膀飞起来的鸽子，很多时候我安慰自己反正都飞起来了，怎么飞的不要紧，但在某些掉链子的时刻，还是难免心生沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我的生活就是在一个不断熵增因此非常凌乱的房间里进行着熵减的创作。看见我搞出来的好的东西的朋友当然不会知道我的具体的生活是如何间歇性地一团糟。今年以来我的很多方面变好了，比如行动力，比如应对down到谷底的时刻的办法，比如更加具体的——做蛋糕的技巧，但是隔三差五，我总要心惊胆战一回，自我谴责，然后生活继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		说一些这个月的事情。好像没什么特别的。上旬焦虑着考了试，最后两门都是B，不好不坏。中旬放假并没有出去玩，反而在看小说浪费生命加恢复能量条。下旬开始上课，痛苦地广撒网找下星期的project，后悔自己没能再早一点多搜索几个研究组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		在黑五的消费活动，买的大多是刚需，维生素D，唤醒灯，加湿器，LED灯泡，保湿面霜。在亚麻上凑单的时候本来想买kiko或者露华浓的口红，但是始终没有找到想要的介于深红中偏一点点橘棕的色号。后来在matas买了一支更贵的MAC，好像是之前很流行的颜色，第一次涂的时候因为房间的灯很黄，看上去颜色奇怪，但是在电梯里对着镜子发现其实确实是好看的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		这周开始下雪，除了晴天之外我最喜欢雪天。夏天的时候觉得哥本哈根像封存水晶球摆件中的城市，现在看来仍然是。前几天的下午，看到教室外有云松软堆在低处，其上是淡青的天空，过桥时清冷而闪亮的水面，树与骑车人。一切都是瞬息，奇妙的瞬息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		圣诞的前摇很长。集市到处有，但是食物很贵。上周还是出去逛了，并且斥巨资买了一个可丽饼，因为之前从来没有吃过，巧克力酱太多，对我来说过甜了，快过节的时候再去逛一次好了，买一杯热红酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		这就是我在异国第一个冬天的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
